印尼萬學生反惡法圍國會「不要暫緩要撤回」

印尼萬學生反惡法圍國會「不要暫緩要撤回」

望加錫市警方發射催淚氣體驅散，示威學生四散。美聯社

上萬名印尼學生昨天包圍首都耶加達的國會大廈，抗議一部將婚外性行為、未婚同居和侮辱總統等行為刑事化，以及修訂貪污法的法典，遭警方出動水炮車並施放催淚煙驅散。總統維多多在輿論壓力下暫緩法案表決，但有議員明言會在月底前重提修訂的法案。示威學生高喊：「不要『暫緩』，要『撤回』！」

示威者踢向防暴警察。路透社

婚外性行為擬囚1年

政府提出這部刑法典修訂法案，以更改荷蘭殖民時期的刑法典。法案加入多項刑事罪行，包括最高刑罰為監禁一年的婚外性行為罪、可致監禁六個月的未婚同居罪，以可致監禁四年的在非強姦或緊急醫療狀況下墮胎罪行。法案也設立了侮辱總統名譽罪，並削弱反貪污機構的權力。

維多多上周五於一片爭議聲中暫緩原定於昨天進行的法案表決，並指會等待新一屆國會上場時再作決定。但有議員堅持修改法案，在這屆國會於月底結束前，再遞交表決。上萬名印尼學生前晚堵塞了國會大廈的出入口，要求與議長澤西泰奧對話。澤西泰奧則在國會內開記者會，促請示威者冷靜，但重申表決仍可在月底前發生。

爪哇島日惹、蘇拉威西島望加錫和巴里島等地也有民眾上街示威。在西爪哇的萬隆，警員也在地方國會外向投擲石頭的示威者施放催淚煙。在西爪哇就讀大學的21歲大學生瓦希丁批評，削弱反貪污機構的法典是「傾向貪腐而非傾向人民」，「法典也同樣沒有站在民眾那一邊」；即使法案已暫緩，但他仍堅持上街要求國會承諾，不會通過示威者不滿的法案。

法新社/路透社

上一則
上一則
華承諾含糊 建綠色「一帶一路」

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

［警世］有無人記得當年文宣遍地開花既盛況